【回帶 7.14】警方喺沙田遊行前同新城市、港鐵協調計劃

蘋果日報：沙田今遊行 2,000警戒備

【本報訊】反送中浪潮伸延到新界，沙田市中心今天下午將首次舉辦反送中遊行，預計有一萬人參加。車公廟至沙田港鐵站一帶將實施封路措施，共60多條巴士及小巴線受影響，沙田區交通將非常擠塞。警方將調派2,000警力佈防，一旦爆發衝突，東鐵綫列車或會臨時不停沙田站。

記者：麥志榮

遊行由網民自發舉辦，已獲警方發出不反對通知書。今天下午2時半在沙田翠田街足球場集合，下午3時半出發，途經車公廟路、獅子山隧道公路、沙田正街、鄉事會路等。遊行原申請以沙田政府合署為終點，但警方以附近商場正舉辦優惠日為理由，將終點改為沙田站外的公共交通交匯處。預計共一萬人參加。

城門河現撤惡法巨幡
據了解，警方內部估計，遊行人數會遠多於預期，又途經沙田站，再加上沙田馬場舉行煞科賽事，所以已和港鐵制訂應變計劃，一旦爆發衝突，東鐵綫列車或臨時不停沙田站。由於新城市廣場等商場是內地遊客集中地，可能與示威者發生磨擦，警方已和各商場商討保安安排，但不建議商場關閉出入口。沙田站附近的沙田政府合署亦屬高風險，較早前已有工人用膠水黏合附近行人路地磚。警方將調派2,000警力佈防，當中包括來自三區的總區應變大隊，共600人。據悉警方只會嚴密戒備，在防線受衝擊時才會執法。

受遊行影響，沙田市中心10多條道路將由今天下午1時起實施封路措施。沙田市中心巴士總站、沙田站公共運輸交匯處、位於排頭街的小巴總站、沙田正街（東行）的士站及排頭街的士站由下午1時起暫停使用。共41條巴士線及16條專線小巴線改道，四條專線小巴線及三條巴士路線暫停服務。受影響地區內的停車場將會在封路期間暫停使用。

運輸署預計沙田港鐵站一帶的交通將會顯擠塞。駕駛人士應避免駕車前往受影響的地區。沙田中央郵政局郵政信箱大堂今日亦會關閉，服務暫停。港鐵發言人昨表示，留意到有關公眾活動的消息，會密切留意情況，靈活調配。

地區團體沙田一隅昨晨在瀝源邨附近的城門河，以小艇拉起寫有「撤回惡法」的黑底白字直幡，比喻各區抗爭如河水一樣無形而有着同心，呼籲居民參加今天的遊行，向政府提出收回暴動定性及追究警方暴力等訴求。另外，沙田一隅今晚8時會在沙田大會堂百步梯舉行紀錄片《地厚天高》放映會。

至於圍捕行動係咪真係唔知情，希望有人挺身而出指正